返工到底大公司好定細公司好

如題 小弟FG入左間跨國公司做文職
諗起連登成日話大公司學做人細公司學做事

而家做左一年 都仲未參透到係咩意思
有無巴絲分享下到底大細公司有咩分別
如果大學乞食科 個人又無乜專長
不過都叫識埋下堆 睇人眉頭眼額
目標坐住下升到30k 唔好太辛苦咁做一世
到底大公司好定細公司好呢？

如果兩份都係差唔多既工，向大公司做，好過向細公司做，起碼分工清晰D，收同樣既價做小好多野
另外就係，大公司出黎做細公司，叫價都可以高D
有得選擇，做大公司吧，benefit果D點都好過細公司

Exactly! 我而家間中型 分工分到九唔搭八
做撚死同好亂

有得揀梗係揀大公司
人工好福利好
無得揀先去細公司姐

「學做事」咪即係話一個人/幾個人做晒啲嘢，多嘢做咪學得多囉
「學做人」係因為公司多人，辦公室政治複雜

自己公司

但而家呢間係人工ok 福利好閪
AL得9日 不過睇生醫嗰類津貼都有嘅
我個部門又好細嘅 而家做𡃁仔都唔係點洗理人
唔知所謂辦公室政治係點
定其實我咁細唔會有人搞著我

會有幾亂 我呢度係分好多個部門
一個部門一個大佬咁
我都淨係聽佢講我就做咁

你啱啱入職，未感受到有辦公室政治姐
同埋都要睇下有無人同你同級，有人同你同級，做耐咗自然有人同你爭上位
就算唔爭上位，都會有啲同級PK想卸嘢俾你做

BTW 如果大公司人工福利都係一般般
都係唔好長做

個行頭本身又唔算好大
而家呢間已經接近全行最大㗎啦
所以要轉工都唔知轉得去邊

過多一兩年學多啲野
可能都寄下其他公司 睇下出面嘅offer點

大公司會systematic 啲，role 會分得清啲同仔細啲

細公司就一腳踢，exposure 係大，但唔會專，而且無乜制度，會亂咁嚟

「魚唔過塘唔肥」係真嘅
朋友轉工兩三次工 人工double
我留低都係每年加幾百

梗係大公司，起碼叫有個制度

如果去咗d 港資細公司，可能人工一樣，但會做到仆晒街。

睇自己，同有時做咩都好重要

聽巴打你應該都返左一段時間啦
咁你唔走嘅原因係咩啊

大公司大公司大公司

我會揀大

但細公司會肯出高價請大公司做過既人
想轉工大幅加人工可以先入大再入細

但下場係壓力大做到仆街

之前都有搵過嘅
但搵咗、見咗幾份無消息就放棄
去到今年的起心肝轉又撞正疫情
我啲朋友就係裸辭搵新工

濕鳩sme真係做死人，好彩已經脫苦海

每個月分工standard , process都改黎改去
我諗係我果間特別on9

你就好 好撚想轉工

做大

做過細 少過30 人
細嘅真係狗都唔撚屌
啲嘢亂撚到閪咁
今日個procedure 咁做 聽日又可以唔撚同
細嘅 大嘅 豬頭骨嘅 倒埋水比個客 乜閪都要做
果陣時啱啱fg office 技巧唔純熟
面對朝另夕改嘅工作環境 又易做錯嘢嘅工序
結果果陣時日日比人屌到開花
人工又唔撚高